［奇文共賞］石鏡泉：中國發明沙漠也可種大豆 特朗普好大劑

中美貿戰，由貿易差，打到科技面，昨日David Webb還向美國提議，可以沽售美國人基金中的中資股、中國債，即是打金融戰。David Webb都估到，阿爺唔估到？估唔到就死火咯。

1998年，索羅斯聯同270多隻對沖基金大鱷，來進攻港股滙，唔好話CIA無幫手，講無的話，只會被業界笑你無知。如果你問啲人又點知CIA幫手啫，唉！又真係拿不出證據，咁易拿得出證據，你估係CIB呀，即是CIA個大佬，CIB是我作出來的，旨在說明CIA的作為，你怎會咁易知道呢！

中國新技術 沙漠也可耕種

不過金融戰、滙戰，都是遲早發生的事，至於炮火之戰，亦不是絕無可能，只是雙方都會盡量克制。但日本右翼分子如敢在釣魚島搞事，又或台獨搞大龍鳳，亦不排除中國會做點事，當然，如越南等國在南海佔島，中國亦不能不出手。

在這些之外，尚有個行業無乜人提過，就是農業。的確，今時是要向美國買入大量大豆、玉米、高粱、苜蓿草等，這些都是要來餵豬、牛、羊、魚等。以大豆為例，中國要自美國買入9,000萬噸，中國今時不買美大豆，豈非他日中國的豬牛羊肉都貴？推高消費物價？會的，但會多久？筆者不知，但一定不用多久。何以見得？

讀者會知筆者有耕田，不少人一聽我去耕田，都話好吖，紓緩下壓力。唉！耕田是有壓力㗎。自2004年起耕田，至2009年取得美國USDA和IFOAM的有機認證的幾年間，交了上千萬元的學費，但筆者認為值得。當年全港有27間農場取得其他機構的有機證據，筆者這個取自美國USDA的有機認證是香港唯一，不願作任何比較，只講事實。

亦由於筆者農場是本港唯一一間取得美國有機認證，故曾接待過一些國內農友來港交流，而當年的這些農友，就提供了些今時中國農業狀況，知道後，就知特朗普，你好大劑。

中國地少人多？不一定，中國大西北就地多人少，不過沙漠怎樣耕作？是的，以前是種不了農作物，今時則不一樣了。

現時中國農藝有突破，沙漠也可種大豆、高粱、玉米、辣椒，以至稻米。具體技術如何？大家不是耕田佬，不用花時間去了解，但如你的子女有興趣去耕田，寫信予我，介紹你子女到大西北去。吓！是否靠害？看圖。

農民富起來 進入小康時代

圖二這種地可種到農作物？圖三顯示，種咗囉。

圖四，5萬畝的一角，是第3年種，首年種幾百畝試，次年種上千畝再驗證，第3年種5萬畝；圖五，莖好粗㗎，粗過一般美國農作物，而且是非基因改造和有機的，美國是靠基因改造和化肥去谷大；圖六，去年高粱待收割；圖七，去年的收割了。明年，國家會分3年拓展種300萬畝，這300萬畝只是20億畝這類沙漠鹽鹼地的零頭而已！

大家估5年、10年之後，美國的農夫還會有中國市場嗎？先聲明，目前這種沙漠鹽鹼地的耕種法，是中國專利發明，美國遲早要偷！這就是未來的農業戰場。

農業戰場有幾重要？中國尚有6億農民，他們不可能都入城，只可留在農村，如當農業工業化科學化，這些農民收入就可提升，但最受益的，是他日農民是可以將分到的地出售、出租。

中央已為不同的農地定了價，每畝由200多萬至500多萬人仔，不要以為這很貴，每畝有7,700平方呎，以500萬人仔1畝計，每呎是650元人仔，以前地方貪官加埋地產發展商欺壓農民，賤價收地，今時政府定好價，不能呃，農民富了，就有消費，才有條件進入小康時代。

識多啲中國農友，有益㗎！特朗普唔知知唔知呢！

呢d就係on9仔
不嬲都唔係話贏國冇大豆種
而係性價比低(農民投入多多收成少少)
加上同美國patent種冇得鬥
而你可以係沙漠種係無助解決問題

得啦得啦
總之中國或成最大贏家

有集中營， 勞動成本好低

石鏡泉

計番面積比產量中國仲係輸人成條街

沙漠種無助解決問題

吹到十倍產量，條友又信

果D叫荒漠唔叫沙漠，仲要萬中選一有地下水同附近有水資源先可以灌溉，D地前期又要花幾年大量人力物力重整去鹽鹼化。就算種得出野都唔會係靚野，D種子係萬中選一既雜交耐旱品種，由投入出收成要好大成本，又貴又難食真係搵鬼買咩，以前大西北咁多核試場仲要唔知有冇輻射添啊。

自2004年起耕田，至2009年取得美國USDA和IFOAM的有機認證的幾年間，交了上千萬元的學費，但筆者認為值得。當年全港有27間農場取得其他機構的有機證據，筆者這個取自美國USDA的有機認證是香港唯一，不願作任何比較，只講事實。

點解唔拎中國認證？
要拎美國認證黎打飛機？

這是正式食用的大豆嗎？

佢臨老奶共奶共呢。。。。

財演講既野唔理真假都係有目的既，無非又係想呃人買大西北沙漠概念股。

一個連奶粉都做唔到嘅國家
真係唔好搞笑啦

廢老即係廢老

講d似是而非嘅嘢

當時錢學森鳩up科學研究 咩農地可以種幾萬斤作物，毛魔又信 之後咪含

打完飛機好去瞓啦。
唔係回唔到血架。

廢老石sir

1. 用幾多水？用幾多人手？係咪scalable?

2. 上年都出過海水稻

睇佢成篇文又長又冗都無重點就知無料

上年支國有人玩咗了
⋯⋯⋯
請不要以海水稻的名義！

一開始，你們在青島建立海水稻科研中心，湛江不要青島要，還有袁隆平領銜攻關鹽鹼地種稻難題，正常；

接著，你們將微信公眾號從「袁策生物」改成「海水稻」，在百度上重新定義海水稻（種在鹽鹼地的水稻統稱），搶佔話語權高地，正常；

然後，你們開始在網絡上眾籌賣米，雖然有袁老代言，還沒有打出「海水稻」的名義，正常；

緊接著，你們測產了，用不到一年的時間就超越了之前定下的「三年內實現海水稻畝產300斤」目標的兩倍，正常；

大米豐收了，你們又開始眾籌賣米了，電商時代商業運作，正常；

可是，你們開始堂而皇之打出「海水稻」的名義了，開始宣揚「ylp的海水稻之路」了，這不正常了！

不正常的地方，我一個一個挨著說：⋯⋯

（2）你們在青島基地種植的海水稻，做了比照：一塊試驗田加了土壤改良劑，一塊沒有。加了改良劑的畝產392公斤，沒有加的327公斤。這種試驗完全沒有問題，但希望，你們不要將加了改良劑的那片「海水稻」，賣給可愛的「眾籌者」，我相信你們不會這麼做的。

（3）你們所謂的鹽鹼地種稻，就是海水與淡水調配出來一定鹽度的水，然後灌溉進稻田。你們宣稱用鹽度千分之六的水種稻並獲得高產，但水稻界不相信這個數據，因為：是水稻所有生長期都灌溉千分之六的水，還是某段時期？要知道，水稻關鍵生長期在芽期、分櫱期、花期，隨便繞開這段時期澆灌淡水，這樣獲得的高產，誰又會發現？假定你們在水稻全生長期都是千分之六，但水中的鹽分會在土壤中有累積效應，越到後來鹽度越高，你們的水稻是種不活的，這是行內人知道的。

（4）不用麻煩我費口舌，已經有專家學者站出來打你們的假了！近日，《中國科學報》就刊登了一位叫邢軍武的專家文章《「海水稻」的水是海水嗎？》，文中質疑道——

報道稱，某公司董事長表示：「近期，我們還需要半海水（一半淡水、一半海水）澆灌，全部實現海水灌溉還需要幾年過渡期。」但所謂「半海水」的含鹽量至少應為15‰以上，以目前「海水稻」的實際耐鹽能力根本不可能存活。另據新華社報道，種在某地的所謂「海水稻」實際是「用3‰~6‰不同鹽度的咸水澆灌」。可見根本就不是什麼「半海水」，而是勾兌了一點點海水的微咸水或咸水灌溉。但3‰這一鹽度不僅海水稻能耐受，稍具耐鹽能力的普通水稻也能耐受。

由於「海水稻」的炒作者深知其並不能耐受海水，所以其生產模式實際是採用在淡水中摻海水的方式勾兌出所需要的鹽度，而眾所周知，我國淡水資源尤其是北方地區極其貧乏，某地連引入的黃河水都已經不能支持城市生活和工農業需求，在此背景下，再將極其珍貴的淡水摻雜進所謂1/8或一半的海水，必然使來之不易的淡水資源受到海水污染，由此造成海水入侵和次生鹽漬化擴散，對周邊水源和農田構成持續的環境危害。

你種完全部畀反支那人食咪唔使靠入口囉，問題係呢D全部種黎係出口，因為成本高支那人根本買唔起

中國本身又唔係冇地種，發明沙漠種豆有乜實際用途？

原來係天仙局

本身農地變晒工廠/起樓
咪變左冇地種野

講CIA 嗰度完全冇邏輯可言
沙漠嗰度我就唔識喇

人有多大膽 地有多大產

ching 心水清 ，條友連沙同泥都唔識分就話自己識種植

「具體技術如何？大家不是耕田佬，不用花時間去了解」

我話有就有係就係，唔好問噤多

我識紙皮種美金

但佢明明拎晒認證
專業講解我諗大家都想聽

點解唔夠膽吹大啲先🤣🤣🤣🤣

呃聽收識機啲師奶is ok

成篇野我淨係睇到美國出張cert 比你
就執你千幾萬
美國會輸？

打大豆

同之前連登啲五毛一樣咋嘛
話室內種糧食
種出黎貴一貴撚有人買

咁點解中國沙漠化問題冇解決過呢

沙漠都變農場
支那救世界

自供自足都做唔到,做緊最大進口國
解決到既一早就解決左啦

用返佢呢句回咪得

石鏡泉都估到，特朗普唔估到？估唔到就死火咯。

CIB唔係刑事情報科

好心石sir條朦撚就收下皮啦 講野又一舊舊咁

David Webb都估到，阿爺唔估到？估唔到就死火咯

你個石傻閪都知到，侵會唔知道？唔知就死火咯

石鏡泉都估到，特朗普唔估到？估唔到就死火咯。

下次話改種大麻罌粟呀

中東一早有啦

沙漠種植一直都有人研發緊，但一定唔係石sir吹得咁易，人地係一個好大的封閉場，溫度、濕度、水每一樣都電腦嚴格控制，真係咁易種，使每年俾咁多錢向美帝買？

用佢嘅口吻，你諗到嘅特朗普會諗唔到咩。美國一早有後著，準備喺月球種大豆添

邊個省

鹹海

前蘇聯傑作 喺沙漠種田

人有多大膽地有多大產土共真係照搬

飛機當然要日日打,愈打愈精神

勁撚on9
篇文垃圾到
寫沙灘種田就種田啦，頭兩段9up其他話題
仲要最後自中回力刀 好撚搞笑吓 阿石蛇

小麥畝產一千八
btw 金坷垃係“美國”嘢

又出來Seven up

以色列用海水淨化一樣做到
佢連要幾多input都唔講根本冇意思

農民富起來就小康？
係災難呀
一班大陸盲毛有左錢仲唔亂黎

射到一地都係啦

一日唔死一日都仲有笑料

大陸黃豆品種衰到大陸人都唔會買

財演想推邊隻沙漠種田股
佢自己真係信既一早投資左 洗益你地

中國會唔會黎多次大飢荒......
吹到大收成......

你唔係唔知呀？不過我都無證據

大躍進毛魔事在必行

佢話種唔出既話係打擊群眾積極性

殺頭都有份

//不過金融戰、滙戰，都是遲早發生的事，至於炮火之戰，亦不是絕無可能，只是雙方都會盡量克制。但日本右翼分子如敢在釣魚島搞事，又或台獨搞大龍鳳，亦不排除中國會做點事，當然，如越南等國在南海佔島，中國亦不能不出手。//

條list會唔會愈短

CIA CIB個段睇到好尷尬

中國發大財

中國“發明”

圖五，莖好粗㗎，粗過一般美國農作物，而且是非基因改造和有機的，美國是靠基因改造和化肥去谷大；圖六，去年高粱待收割；

正常黃豆種
唔基因改造
點解釋無啦啦可以抗乾旱
靠雜交一百年都做唔到
（sorry 我假設左呢隻豆係存在）

而家中國個個嘆慣食慣 政府既補貼係咪真吸引到啲人去返耕田先 不過而家“創業潮”就難講啲啦

種農咁辛苦邊有後生做, 最多好似華農兄弟咁養竹鼠俾人食咪算囉
種農又要地方大, 又要投資大, 養老鼠易好多

傻喇, 沙漠種得出大豆冇咩實際作用, 大家都知共產黨好多年前已經發明咗石頭榨出油來, 其實呢個咁偉大既發明其實已經係源源不絕既財富, 唔好話關稅加到25%, 加到100%都比得起.

中國一早識頭髮整豉油 一早唔需要大豆

蝗語：阿妹你看，上帝壓狗

屌佢老母上年仲買過佢既書

以色列示範左係可以種到
但強國技術就

少on9

石頭鑽出血

石傻咁愛國點解耕種要攞美國既有機認證？中國無咩

淘寶買$5張

好簡單，點解支那o既富士蘋果賣唔到高價

CIB咪刑事情報科囉

石禿頭你大陸嚟架?

大躍進 放衛星

水母

畀成千萬
邊個係大佬真係不言而喻

又嚟
人有多大膽
地有多大產

都唔係奶唔奶共, 而係成日鳩 up 當秘笈....

經濟日報奶開架啦

佢都唔叫奶共

佢奶到雪雪聲呀

一袋能頂兩袋

幾時又嚟全民大煉鋼？

又係呢條鳩佬

土法大煉鋼, 幾時超美趕美?

「大家不是耕田佬，不用花時間去了解」

你話ok就ok啦

全民種大豆
大躍進
超英趕美

習帝 糕糕糕

你有無聽架
日日話貿易戰中國未驚過......

唔係話佢唔係奶共
係話佢唔係奶唔奶共的問題, 而係不嬲都係鳩 up..

見到佢話具體技術想知再講就大笑左出聲

係阿，畝產十萬斤好唔好
投入幾多資源成本、產量幾多又唔講，
而家都冇人話中國唔適合種大豆，
只不過美國種大豆投入成本低，產量高，
市場導向，你一定要同佢買姐，
Btw咁既飛機文都寫得出，中國又贏

見撚到佢話畀成千萬學費 笑撚到傻

仲話經濟日報硏究部主管

正宗廢老

屌你

SHENGDIYAGE

似十大饑荒前嗰種浮誇風。

石sir晚節不保

我都想你真係研發成功,總算對世界有D貢獻
可惜9成9吹水

一路走來 始終奶共

經濟日報一向親共

成日話發明
屌你係發明咗就攞出黎用啦
成班吹水怪

永遠有奴才幫手放高產衞星
支那想強大

人有多大膽

畀人研究

其實係好難食，狗也不屌

鹹海都未聽過？

沙漠賣650蚊一呎 今次唔使問中國一定係最大贏家

呢件大舊屎屎鏡泉出名9up當秘笈

南加州都係沙漠氣候

美國一早有沙漠農場啦！